---
title: Um Garoto Problemático
subheadline: "Uma Aventura Natalina para _Strays_"
date: 2016-07-20 08:00:00 -0300
layout: post
categories:
  - Mesas-Predestinadas
  - Aventura
tags:
  - Strays
---

## Cena 1 - _Briefing_

Os personagens são contactados por _Joffrey_, uma calopsita que é conhecida por ser uma das mensageiras favoritas do Velho Nick (ou de qualquer um dos personagens que seja controlador da Fazenda de onde os personagens vieram). Ele repassa para os demais a missão:

> Existe na cidade um garoto chamado Rodrigo, que já está na marca do cal faz tempo, nunca tendo saído desde a mais tenra infância da Lista dos Malvados. Vocês sabem que os Maiorais dos Malvados possuem direito sobre qualquer criança que fique por muito tempo na Lista dos Malvados. Então, o Velho Nick acha que eles vão mandar o Krampus atrás desse garoto se ele não se corrigir até a véspera do Natal.

O que Joffrey disse é verdade: esse garoto Rodrigo é bem conhecido por todos os animais da cidade como um valentão folgado. Em especial, todos os animais da cidade (até onde se sabe) temem seu pitbull, Lancaster, que ele atiça contra qualquer bicho da cidade: os próprios personagens já tiveram que cuidar dos ferimentos de muitos que Lancaster atacou e (glup!) ajudar alguns a irem ao veterinário após ferimentos muito sérios.

Algumas questões que os personagens possam fazer:

### ___Sabemos porque esse tal Rodrigo é tão Malvado?___

> Os pais dele o mimaram demais, dando a entender que ele pode fazer o que quiser se ele for forte o bastante. Manja aquele lance _"Força é Direito"_?

Os personagens sabem que Rodrigo vive em um parte muito rica da cidade, mas não sabiam desse detalhes. Se os personagens questionarem como o Velho Nick sabe disso, Joffrey dá de ombro (de asas?) e diz que "o Velho Nick tem seus modos". Isso quer dizer que outros _Strays_ da cidade estão vigiando o Rodrigo (e outras crianças Más, provavelmente) para o Velho Nick.

### ___E por que Os Maiorais dos Malvados querem esse garoto?___

> Sabem o que os Maiorais dos Malvados fazem com esses garotos que eles pegam de vez em quando, não? Eles viram serviçais como o Krampus para os mesmos.

Uma das coisas que todo _Stray_ sabe é que essa Guerra Fria entre os Bons e os Maus existe e que cada lado trás para junto de si todas as forças que pode: os Bons com _Strays_ e outras criaturas bondosas, enquanto os Maus com criaturas como o Krampus e o Velho do Saco.

### ___Alguma sugestão de como tirar o Rodrigo da Lista dos Malvados?___

> Sincreamente não sei, mas acho que um bom começo é fazer com que ele pare de ser um valentão com os que são menores que ele. Talvez um bom caminho seja por meio de Lancaster, mas vocês terão que tomar cuidado. Outra coisa é tentar convencer ele a ajudar alguns garotos mais novos, percebendo que é errado ser um valentão.

É uma missão típica de um _Stray_ tentar convencer os humanos a deixarem de ser maus, por meio de seu carinho e tudo o mais. Então parece bastante razoável tentar de tudo para tirar Rodrigo da Lista dos Malvados.

### ___Alguma chance do Krampus aparecer enquanto estivermos realizando a tarefa?___

> Não sei, mas fica a dica: se ele aparecer, CORRAM! Não tentem interferir. O Krampus é muito forte e mais de um _Stray_ que achou que podia com ele acabou desaparecendo. Isso é uma coisa que o Velho Nick pediu para deixar bem claro: aconteça o que acontecer, **NÃO MEXAM COM O KRAMPUS!**. Ele é muito mais forte que vocês, é extremamente cruel e nunca joga fora das Regras. Então, se vocês interferirem, ele poderá, e com razão, fazer qualquer coisa contra vocês.

Fica claro que a missão dos personagens deve ser tirar o garoto da Lista dos Malvados antes do Krampus aparecer. Caso isso aconteça, devem dar a missão por perdida.  

### ___Teremos algum tipo de ajuda?____

> Acho que tem um camundongo perdido por aí que pode os ajudar: o nome dele é Govinda e vive na região da escola onde o Rodrigo vive.

Govinda é um camundongo selvagem, e não é um _Stray_, ainda que seja Bom de coração. Ele vive perto de lá e já tentou convencer Rodrigo de que não é legal ser Mal. Mas como ele (assim como _nenhum Stray_) fala a língua dos humanos, fica muito difícil.

### ___E quem esse Rodrigo tá judiando? Talvez a gente consiga ajudar ele primeiro e, por tabela, o Rodrigo___

> Existem dois humanos em especial que podem ser ajudados: uma menina chamada Helena, que ele pega no pé por ser menina, e um garoto chamado Raistlin que acabou de se mudar. Esse último é um garoto _nerd_ que sofre um _bullying_ pesado e se sente solitário.

Algum dos _Strays_ pode pensar que uma forma de ajudar seria reforçar o espírito de Raistlin, colocando Govinda na jogada. Mas não é tão simples assim: Rodrigo costuma mandar Lancaster atacar aqueles de quem ele não gosta.

Provavelmente os personagens terão mais perguntas a fazer. Nesse caso, responda como achar que deve. Mas não deixe os personagens perguntando por muito tempo: Joffrey deve enfatizar que de certa forma o tempo para Rodrigo está se esgotando.

Provavelmente os personagens tentarão encontrar algum dos personagens. Cada um deles tem sua própria cena

## Cena 2 - Govinda

Os personagens podem ir até perto da escola se desejarem localizar Govinda. Em especial, é mais fácil o achar durante a noite, ainda mais se tiverem um pouco de comida que possam o oferecer (ele é um camundongo de rua, então tem que se virar para achar comida). Govinda é um camundongo da rua, mas possui um pouco de camundongo de estimação: sua pelugem não é totalmente cinza, como a de um camundongo de rua, mas ele tem pelugem malhada de marrom e branco, o que indica que tem sangue de camundongo do campo e de estimação (ou de laboratório) em suas veias.

Govinda é simpático com os demais, mesmo com _Strays_ que sejam predadores naturais de ratos, como gatos ou corujas: ele sabe sobre os _Strays_ e é Do Bem, podemos dizer assim. Entretanto, ele está cada vez mais cético sobre conseguir um lar e já pensa em abandonar a cidade novamente, como já fez várias vezes no passado.

Os personagens podem desejar fazer perguntas a Govinda:

### ___Você já viu o tal Rodrigo?___

> Sim... Já tentei me aproximar de outros garotos... Sabe, estou tentando a muito tempo conseguir um lar, porque não quero viver sozinho. Mas esse Rodrigo sempre fica fazendo _bullying_ com os outros.

Rodrigo é bastante distinguível, e se eles convecerem Govinda a os ajudar, ele poderá oferecer uma _**Descrição de Rodrigo**_, mas a um Preço, que é os _Strays_ o ajudarem a conseguir um lar. O que não deveria ser difícil, já que Govinda é um camundongo bem limpinho para um camundongo de rua.

### ___E o tal do Lancaster?___

> Ele é uma peste! Ataca qualquer um que apareça por perto, e já tivemos, eu e outros que vivem aqui por perto, de convencer algum humano a levar os que ele atacam ao veterinário! Eu mesmo não escapei do _"batismo"_ do Lancaster.

Os personagens poderão ver que parte da orelha esquerda de Govinda foi arrancada a mordidas, e qualquer um poderá perceber que isso se deve a Lancaster.

### ___O Rodrigo tem ajuda?___

> Ele faz parte de uma pequena turma de valentões que fica depois da escola farreando próximo à quadra. Alguns deles até mesmo bebem e fumam à escondida. Esse não deveria ser o comportamento de garotos de escola.

Essa é uma informação nova, que provavelmente nem mesmo Joffrey tinha, o fato de Rodrigo andar em turma. Porém, isso apenas piora as coisas, uma vez que são **_Vários Garotos Maus em uma turma_**, e isso apenas indica que ele não está afim de melhorar.

### ___Sabe de alguma coisa que o Rodrigo faça que não seja maldade?___

> Sinceramente, considero aquele garoto um caso perdido. Eu sei que você devem estar querendo o proteger, e é a missão de vocês enquanto _Strays_. Mas sinceramente, acho que vocês estão perdendo seu tempo.

Govinda já está um tanto cético e desiludido com a vida, e essa forma de ver Rodrigo indica um pouco isso. Entretanto, nenhum dos personagens percebe que na realidade Rodrigo tem problemas para se expressar.

De qualquer modo, os personagens poderão ajudar se perceberem quem é Rodrigo de verdade.

## Cena 3 - Rodrigo e a Gangue 

Os personagens aparecerão no dia seguinte diante da Escola e verão Rodrigo com Lancaster, atrapalhando e zoando alguns garotos. Rodrigo irá mexer com um garoto de óculos que está junto com uma menina, que ele irá empurrar no chão. Estes são Raistlin e Helena. Se os personagens ajudarem, poderão arrumar confusão com Lancaster, e com certeza isso será um conflito entre Lancaster e os personagens. Os personagens logo poderão notar a dificuldade de Lancaster, mas não terão tempo de seguir adiante com um conflito: alguns dos garotos que acompanham Rodrigo irão partir para cima dos personagens. Por um lado isso será ruim para os personagens, pois eles deverão fugir, mas isso irá tirar Rodrigo de cima dos dois garotos. Mestre, se algum deles quiser descrever comop Raistlin e Helena os ajudam, permita como um teste de _Criar Vantagem_ de _Maneira Sorrateira_, resistido pelo _Cuidadoso_ dos dois. Entretanto, em caso de sucesso, ofereça a eles um Ponto de Destino e permita que eles descrevam como Raistlin e Helena os ajudam: obviamente os dois irão sofrer algum tipo de soco ou empurrão mais forte, mas os mesmos perceberão que **_Podem lidar com os valentões_**, sendo **_Fortes se unidos pela Amizade_** (coloque como parte dos Aspectos de Raistlin e Helena)

Os personagens poderão de repente acompanhar os dois garotos ao final do dia, mas deixe claro que _Strays_ não podem mais ser bichos de estimação: o tempo deles como tal já acabou, e voltar a tal depende de uma autorização do Velho Nick, que só ocorreria em caso de uma missão muito bem sucedida.

Na mesma noite, qualquer _Stray_ que passe em um teste _Cuidadoso_ **Ótimo (+4)** sentirá calafrios estranhos. Um _Sucesso com Estilo_ irá permitir que eles ouçam um grito de desespero. Se eles correrem até onde o grito surgiu, eles verão apenas os sapatos de um garoto, que eles reconhecerão com um teste _Cuidadoso_ ou _Esperto_ **Regular (+1)** como sendo os sapatos de um dos garotos da gangue. Eles verão também uma sombra ao longe, e ouvirão uma risada sinistra...

O Krampus chegou à cidade! O Tempo está se esgotando!

## Cena 4 - Lancaster

Os personagens podem tentar conversar com Lancaster, mas antes deverão o convencer a se abrir, o que não é nada fácil: ele gosta de bancar o durão. Apenas uma intimidação bem séria ou uma vitória dos personagens em um conflito físico, ou descobrir sua *Dificuldade*, irá convencer Lancaster a conversar com os personagens.

### ___O que você vê no Rodrigo?___

> Ele me encontrou por aí, quando meu antigo dono me treinava para brigas de cães, e me tirou de lá. Eu não imaginava que iria sobreviver àquele pesadelo: se olharem meu pelo, vão perceber as falhas que ainda tenho do _"treinamento"_

É verdade: não é necessário sequer testes para perceber as falhas no pelo de Lancaster, além de cicatrizes de outras lesões.

### ___Então na realidade ele não é mau?___

> Olha só: eu já ouvi o que os outros animais acham do Rodrigo, mas ele não é mau. Os outros meninos também abusam dele, sabia? Eles ficam dizendo que ele é tão Forte quanto um Touro e tão esperto quanto. Dizer que alguém é burro não é uma forma de _bullying_ também?

Apesar de tudo, é inegável que Lancaster tem alguma razão, pelo menos: dizer que uma pessoa é burra não deixa de ser uma forma de ofensa. O problema, e os personagens deverão ter muito tato para explicar isso a Lancaster, é que apesar de tudo, ossos não são quebrados nesse momento. Se os personagens tiverem uma boa diplomacia, entretanto, eles poderão convencer Lancaster de que Rodrigo tem que demonstrar amizade de outras formas que não pelos punhos.

### ___Já ouviu falar no Krampus?___

Lancaster dá de ombros ao ouvir essa pergunta: nem ele nem Rodrigo ouviram falar no Krampus. Se os personagens decidirem explicar o objetivo final do Krampus na cidade, Lancaster ficará realmente assustado: chutar bundas de alguns bichinhos para ajudar na auto-confiança de Rodrigo é uma coisa, agora enfrentar uma criatura sobrenatural como o Krampus, muito mais forte e inteligente que **_os dois juntos_** é outros quinhentos! Ele então com certeza será convencido a agir ao lado dos personagens, embora mesmo Lancaster não possa fazer nada para impedir nesse momento.

Nesse momento, os personagens ouvirão novamente um grito, e outro par de sapatos será encontrado.

O Krampus está acelerando seu passo! Se demorarem demais, os personagens colocarão tudo a perder!

## Cena 5 - Raistlin e Helena

Os personagens encontrarão Raistlin e Helena em uma barraca no quintal da casa de um deles: Lancaster, ou um outro animal qualquer irá os guiar até lá. Eles estarão operando um computador (Raistlin) e lendo um livro de lendas (Helena). Se algum dos personagens conhecer alguma coisa sobre entender os idiomas dos seres humanos (muito raro, pois exige Façanha), perceberão que eles estão conversando sobre como Rodrigo é mal. Nesse momento, Helena estará com a página aberta em uma imagem que todos o que verem reconhecerão como o Krampus. Qualquer forma de se comunicar com Raistlin e Helena será com dificuldade __Fantástica (+6)__: lembre-se que eles são animais e portanto não sabem falar a língua dos humanos, mas poderão arriscar-se com gestos e tal. Entretanto, eles não irão saber que o alvo do Krampus na realidade não são eles, mas sim Rodrigo e (agora eles sabem) a Gangue de Malvados. Em caso de um _Sucesso com Estilo_, os personagens conseguirão convencer os dois de que o alvo é Rodrigo, mas aí será outra batalha desse tipo para convencer Raistlin e Helena que eles podem (e devem, já que agora sabem disso, e portanto não podem se esquivar) ajudar Rodrigo. Essa última coisa pode ser facilitada se os personagens estiverem com Lancaster.

Em caso de muitas tensões nos testes, os personagens podem continuar fazendo testes e, com tensões o bastante (a Critério do Narrador), poderão descobrir a Dificuldade do Krampus: ele não ataca ninguém que lhe ofereça frutas, e qualquer um que o fizer poderá obter informações e, com um pouco de sorte, favores. Isso poderá ser útil mais àdiante

## Cena 6 - Samuel, Rodrigo e O Krampus

Acontecerá então que os personagens irão se encontrar a noite com toda a ajuda que conseguiram. Não permita muitos dias para os personagens gastar, eles devem resolver tudo em poucos dias: o Krampus tem muita pressa para cumprir sua missão de levar os Garotos Maus da cidade para só Deus sabe onde.

Mas a coisa ainda piora: alguns animais que já conversaram previamente com os personagens (provavelmente incluindo Lancaster) irão procurar os personagens para avisar que os Valentões querem descontar a raiva deles por não saber o que houve com seus amigos em outros garotos: para ser mais exato, em Raistlin e Helena! Os personagens devem fazer alguma coisa: atacar os dois vai definitivamente cravar o nome de Rodrigo na Lista dos Malvados e, portanto, nos que o Krampus irá levar embora!

À noite, enquanto Raistlin e Helena estão em seu "acampamento", os Valentões irão invadir. Rodrigo não acha certo isso: bater em garotos na rua é uma coisa, mas invadir uma casa é outra completamente diferente! Mas irá junto pois teme a reação dos demais garotos, em especial de Samuel, um garoto realmente mau. 

Enquanto os valentões ficam aterrorizando Raistlin e Helena, os personagens podem esperar para ver o que acontece ou tentar, de alguma forma, impedir os valentões, que irão atacar os personagens. Deixe que eles ajam por um ou dois turnos (em qualquer das situações). Depois disso, o Krampus aparecerá.

Os personagens tem a opção de recuar: o _Velho Nick_ disse para não se arriscarem contra o Krampus. Entretanto, se o fizerem, todos os que estão ali, inclusive Raistlin e Helena poderão acabar sendo capturados pelo Krampus: apesar da missão dele determinar levar os Malvados, uns extras não estão fora de cogitação para o Krampus!

Se agirem contra o Krampus, eles terão duas opções prováveis: a primeira será o conflito aberto. Nesse caso apenas Lancaster irá ajudar os personagens, ao menos de início: caso perceba que os personagens poderão ser Derrotados, traga a cavalaria com Joffrey e outros _Strays_ para ajudarem os personagens.

Entretanto, caso os mesmos conheçam a fraqueza do Krampus, os personagens podem tentar fazer com que Raistlin ou Helena ofereçam a ele frutas: Raistlin tem várias em uma sacola na barraca dele. Caso o façam, o Krampus ficará mais à vontade, e explicará que o objetivo dele era levar o tal do Rodrigo, mas que graças à oferta de frutas deixará ele viver, para aprender com o susto.  O Krampus consegue entender e se fazer entender tanto pelos humanos quanto pelos _Strays_, embora não demonstre entender os _Strays_.

Entretanto Samuel irá tentar algum tipo de agressão ao Krampus: ele não é do tipo muito esperto mesmo. Se isso acontecer, o Krampus irá o colocar no _Saco do Desespero_ e dificilmente o libertará. Trate como uma Disputa entre o Poderoso do Krampus e Abordagens adequadas dos personagens, já que o Krampus entende o que os _Strays_ falam: se o Krampus vencer, ele levará embora Samuel. Caso contrário, ele será salvo!

## Epílogo e Experiência

Tudo correndo bem, eles conseguirão salvar todos do Krampus... Nesse caso, pode ser que Samuel ainda tente fazer algumas maldades, mas aí tanto Rodrigo quanto Lancaster estarão do lado de Raistlin e Helena, com os quais passará a conversar. Os Valentões, ou ao menos alguns deles, tentarão mudar de vida. Se eles conseguirão ou não, isso é para outra aventura.

No caso, considere o seguinte para efeito de Evolução, além de outros critérios que você deseje:

+ Considere um Marco Menor caso pelo menos um dos eventos abaixo ocorra:
	+ Impedir Rodrigo de ser pego pelo Krampus
	+ Conseguir uma casa para Govinda
	+ Proteger Raistlin e Helena dos Valentões
	+ Enfrentar o Krampus
+ Considere um Marco Significativo caso pelo menos um dos eventos abaixo ocorra:
	+ Impedir o Krampus de levar os Valentões
	+ Descobrir a fraqueza do Krampus e a usar contra o mesmo (seja eles próprios ou por meio de Raistlin e Helena)
	+ Impedir o Krampus de levar Samuel no final da aventura

## Apêndice 1 - NPCs

### Rodrigo Tanner, o Valentão do Bairro

#### Aspectos

| **Tipo** | **Aspectos** |
|-|-|
| **Conceito** | O Mais Forte e Correto garoto do Bairro... Ou ao menos é o que ele pensa |
| **Dificuldade** | Amigos são para frutinhas |
|	 | _Lancaster_ é tudo que preciso |

#### Abordagens

| Abordagem | Nível  |
|-|-|
| __Ágil__ | Razoável (+2) |
| __Cuidadoso__ | Regular (+1) |
| __Esperto__ | Medíocre (+0) |
| __Estiloso__ | Regular (+1) |
| __Poderoso__ | Bom (+3) |
| __Sorrateiro__ | Razoável (+2) |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

+ **O Velho e Bom Um-Dois:** Como sou um _Garoto Bom de Briga_, recebo +2 ao _Atacar_ de _Maneira Poderosa_ com meus punhos

#### Embaraço

+ **Forte como um Touro e tão esperto quanto um:** Sempre que precisar realizar feito de força (como socar pessoas e quebrar objetos com as mãos), recebo +1, mas recebo -1 em todos os testes envolvendo feitos de inteligência, pois não sou lá muito esperto

### _Lancaster_

#### Aspectos

| **Tipo** | **Aspectos** |
|-|-|
| **Conceito** | O Mais bravo _pitbull_ do bairro |
| **Dificuldade** | Pose excessiva - na verdade é um medroso incorrigível |
| |  Ninguém encosta um dedo no Rodrigo |
| |  Passado triste - sendo treinado como um cão de rinha |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__  |
|-|-|
| __Ágil__ | Bom (+3) |
| __Cuidadoso__ | Medíocre (+0) |
| __Esperto__ | Regular (+1) |
| __Estiloso__ | Regular (+1) |
| __Poderoso__ | Razoável (+2) |
| __Sorrateiro__ | Razoável (+2) |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

+ **Mordida trituradora:** Recebo +2 ao _Superar_ de _Maneira Poderosa_ obstáculos que possam ser removidos à base de dentadas

#### Embaraço

+ **Só compro brigas que posso vencer:** Recebo +1 sempre que souber previamente que sou capaz de me dar bem em uma situação, mas se estou em uma situação que estou em desvantagem, recebo -1 nos testes.

### Raistlin Matias

#### Aspectos

| **Tipo** | **Aspectos** |
|-|-|
| **Conceito** | Tímido e mirrado _nerd_ |
| **Dificuldade** | O Garoto novo do bairro |
| |  Pequeno Einstein à procura de amigos |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__  |
|-|-|
| __Ágil__ | Regular (+1)  |
| __Cuidadoso__ | Razoável (+2) |
| __Esperto__ | Bom (+3) |
| __Estiloso__ | Regular (+1) |
| __Poderoso__ | Medíocre (+0) |
| __Sorrateiro__ | Razoável (+2) |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

+ **Biblioteca de Conhecimento:** Como sou um _Pequeno Einstein_, recebo +2 ao _Criar Vantagens_ de _Maneira Esperta_ envolvendo meus conhecimentos.

#### Embaraço

+ **Apenas mais um Nerd:** Sempre que puder utilizar meus conhecimentos a meu favor, recebo +1, mas toda vez que interagir socialmente com outros garotos, recebo -1

### Helena Souza

#### Aspectos

| **Tipo** | **Aspectos** |
|-|-|
| **Conceito** | A garota mais bonita da região |
| **Dificuldade** | De saco cheio de ser obrigada a bancar a fofa |
| | _"Todos os garotos são um bando de imbecis?"_ |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__  |
|-|-|
| __Ágil__ | Regular (+1)  |
| __Cuidadoso__ | Razoável (+2) |
| __Esperto__ | Regular (+1) |
| __Estiloso__ | Razoável (+2) |
| __Poderoso__ | Medíocre (+0) |
| __Sorrateiro__ | Bom (+3) |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

+ **Fazer beicinho:** Como sou uma _Garota Bonita_, recebo +2 ao _Criar Vantagens_ de _Maneira Sorrateira_ para convencer os outros a fazerem as coisas para mim.

#### Embaraço

+ **Não sou uma garotinha:** Sempre que preciso expor meu lado _menininha_, recebo +1 em todos os testes, mas entretanto recebo -1 ao lidar com outras garotas

### Govinda

#### Aspectos

| **Tipo** | **Aspectos** |
|-|-|
| **Conceito** | Um camundongo a procura de um lar |
| **Dificuldade** | Cada vez mais sem esperança |
| |  De cidade em cidade vem vivendo |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__  |
|-|-|
| __Ágil__ | Bom (+3) |
| __Cuidadoso__ | Razoável (+2) |
| __Esperto__ | Regular (+1) |
| __Estiloso__ | Medíocre (+0) |
| __Poderoso__ | Regular (+1) |
| __Sorrateiro__ | Razoável (+2)  |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

+ **Roedor:** Como sou um _Camundongo_, recebo +2 ao _Superar_ de _Maneira Poderosa_ qualquer obstáculo que possa ser roído

#### Embaraço

+ **Morou em vários lugares, viveu em nenhum:** Recebo +1 ao reconhecer características de um local onde não estive previamente, mas por outro lado recebo -1 ao tentar me associar a pessoas ou animais locais

### Joffrey

#### Aspectos

| **Tipo** | **Aspectos** |
|-|-|
| **Conceito** | Calopsita Mensageira do Velho Nick |
| **Dificuldade** | Se sente desconfortável demais no chão |
| |  _Noblesse Oblige_ - possui um ar imponente |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__  |
|-|-|
| __Ágil__ | Razoável (+2) |
| __Cuidadoso__ | Bom (+3) |
| __Esperto__ | Regular (+1) |
| __Estiloso__ | Regular (+1) |
| __Poderoso__ | Medíocre (+0) |
| __Sorrateiro__ | Razoável (+2)  |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

+ **Garras afiadas:** Como sou uma _Calopsita_, recebo +2 ao _Atacar_ de _Maneira Ágil_ obstáculos, desde que tenha espaço o bastante para me deslocar pelo ar

#### Embaraço

+ **Mensageiro:** Recebo +1 para resistir ao cansaço enquanto levo mensagens para o Velho Nick, mas por outro lado recebo -1 em todos os testes quando permaneço muito tempo fora da Fazenda, pois sinto-me desconfortável.

### Os Garotos da Gangue

+ **Aspectos:** _Valentões; Compram apenas as brigas que sabem que vão vencer; Gostam de bancar o valente; **"Eu quero a minha mãe!"**_
+ **Peritos (+2) em:** Brigar; Agir em Conjunto; Serem mandões
+ **Ruins (-2) em:** Serem espertos; Lutarem em Desvantagem
+ **Estresse:** [][][] (6 Garotos)

### Samuel, o _Verdadeiro_ Valentão Convicto

#### Aspectos

| **Tipo** | **Aspectos** |
|-|-|
| **Conceito** | Um Valentão Convicto |
| **Dificuldade** | Coração Escuro como o Carvão |
| |  Apenas idiotas possuem amigos... E eu não sou um deles |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__  |
|-|-|
| __Ágil__ | Razoável (+2) |
| __Cuidadoso__ | Regular (+1) |
| __Esperto__ | Regular (+1) |
| __Estiloso__ | Razoável (+2) |
| __Poderoso__ | Bom (+3) |
| __Sorrateiro__ | Medíocre (+0) |

#### Façanhas [ Recarga: 3 ]

+ **O Velho e Bom Um-Dois:** Como sou um _Garoto Bom de Briga_, recebo +2 ao _Atacar_ de _Maneira Poderosa_ com meus punhos

#### Embaraço

+ **Liderança pelo medo:** Recebo +1 sempre que preciso intimidar alguém, mas a partir do momento em que demonstro insegurança, recebo -1 sempre que tento convencer os outros a fazer o que quero;

### O Krampus

| **Tipo** | **Aspectos** |
|-|-|
| **Conceito** | O Reverso do _Velho Nick_ |
| **Dificuldade** | Um Apreço Inigualável por Frutas |
| |  _Saco do Desespero_ |
| |  Mal, mas age segundo as Regras |

#### Abordagens

| __Abordagem__ | __Nível__  |
|-|-|
| __Ágil__ | Bom (+3) |
| __Cuidadoso__ | Razoável (+2) |
| __Esperto__ | Regular (+1) |
| __Estiloso__ | Razoável (+2) |
| __Poderoso__ | Bom (+3) |
| __Sorrateiro__ | Ótimo (+4) |

#### Embaraço

+ **Não ataca Bonzinhos:** Recebo +1 sempre que preciso capturar qualquer criança Malvada, mas Recebo -1 sempre que tentar qualquer coisa contra alguém Bondoso, como um _Stray_

#### Talismã: O Saco do Desespero [ Recarga: 1 ]

O _Saco do Desespero_ é um saco aparentemente feito de estopa rota, fedida e suja, mas na verdade ele é ainda pior, pois é _**O Saco que causa terror em toda criança que o olha**_, já que é dito que o Krampus usa esse saco para levar qualquer criança que tenha sido má ao Inferno, ou para a afogar, ou guarda a criança dentro dele até que decida devorá-la (qual, ou quais, dessas versões é verdadeira fica a critério do Narrador).

+ O Saco do Desespero **_pode comportar quantas crianças for necessário_** e **_não possui peso_**, portanto nenhum Aspecto pode ser Forçado contra o Krampus por causa de peso do saco
  + A mera visão do Saco do Desespero ___causa terror ao que o vêem___, portanto o Krampus _recebe +2 em todos seus testes envolvendo intimidação_ ao mostrar o Saco do Desespero

**Nota:** Criado segundo as regras de [_Nest_](http://www.drivethrurpg.com/product/153980/Nest--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core)
